\subsection{Ruby on Rails}
\label{ssec:kl_ruby_on_rails}

Als ersten Ansatz wurde ein System auf der Basis von Ruby on Rails in Erwägung
gezogen.  Trotz einiger schon aus
\cref{ssec:ep_vorhandenes_content_management_system} deutlich gewordener
Schwächen haben die hier aufgeführten Vorteile dafür gesorgt, den Lösungsansatz
nicht sofort zu verwerfen.  Ein komplett in das Framework integriertes Frontend
wäre aufgrund der Anforderungen in \cref{ssec:ea_reaktives_frontend} nicht in
Frage gekommen.  Ein Backend auf Ruby-on-Rails-Basis kann jedoch von Vorteil
sein.

\subsubsection{Vorteile}
\label{sssec:elr_vorteile}

Die Programmiersprache Ruby~\cite{ruby} ist bei der Firma MESO schon seit vielen
Jahren im Einsatz und Rails wurde bereits in der Version 1.14 in Projekten
eingesetzt.  Die Einstiegshürde für die restlichen Entwickler in ein
Ruby-on-Rails-basiertes Projekt ist somit deutlich geringer als bei den
nachfolgenden Varianten.

Ruby gehört zudem in der Open-Source-Community zu den bedeutendsten
Programmiersprachen~\cite{ghlangtrends} und gewinnt auch in der Industrie immer
mehr an Verbreitung~\cite{tiobe}.  Daraus lässt sich schließen, dass
Bibliotheken und Frameworks wie Ruby on Rails in Zukunft weiter aktiv entwickelt
werden.

Einen weiteren Vorteil bietet das \stichwort{RubyGems}-Ökosystem
\cite{rubygems}, welches zum Zeitpunkt des Verfassens dieser Arbeit 7332
\stichwort{Gems} umfasst.  Gems sind Programme oder Bibliotheken, die in jedem
anderen Ruby-Programm eingebunden werden können.  Somit ist die
Wahrscheinlichkeit groß, dass Bibliotheken, die in weniger verbreiteten
Programmiersprachen selbst entwickelt werden müssten, bereits vorhanden sind und
nur eingebunden werden müssen.

\subsubsection{Nachteile}
\label{sssec:elr_nachteile}

Zusätzlich zu den bereits in
\cref{ssec:ep_vorhandenes_content_management_system} erläuterten Nachteilen
kommen einige, die als solche nur in der Auffassung des Autors gelten und von
dem/der Leser/-in nicht als Fakten, sondern Argumentationen basierend auf
zweieinhalb Jahren Programmiererfahrung mit Ruby on Rails aufgefasst werden
sollten.  Zwar scheint ein genereller Trend in der Ruby-Community zu ähnlichen
Schlussfolgerungen zu Beobachten sein, doch dies ist schwer nachzuweisen und mag
im Auge des Betrachters liegen.  Der/Die Leser/-in sei somit eingeladen die
nachfolgenden Argumentationen zu hinterfragen und sich selbst ein Bild über die
als Nachteile aufgefassten Eigenschaften zu machen.

Ein Aspekt von Ruby on Rails, der das Arbeiten an größeren Projekten unnötig
kompliziert gestalten kann, ist die Monolithische Bauweise des Frameworks.  Dazu
soll erwähnt sein, dass sich dieser Umstand in den Letzten Jahren durch das
Auslagern vieler ehemaliger Kernbestandteile in Gems verbessert hat.  Dennoch
benötigt eine Rails-Applikation bereits nach dem Hochfahren mit dem zum
Zeitpunkt des Verfassens dieser Arbeit proportional zum RAM-Verbrauch
leistungsfähigsten Application-Server Puma~\cite{puma} an die \MiB{50}
Arbeitsspeicher, im Produktiveinsatz meist sogar das zehnfache oder
mehr~\cite{railsappservercomparison}.

Zudem ist Ruby on Rails ein sogenanntes \stichwort{opinionated Framework}.
Opinionated lässt sich in den deutschen Begriff \emph{starrsinnig} übersetzen.
Diese Art von Frameworks lassen sich durch klare Richtlinien und sinnvolle
Standards sehr effektiv nutzen für \stichwort{Rapid Application Development},
also dem schnellen Anwenden eines prototypischen Vorgehens, um möglichst schnell
zu ausführbarem Code zu gelangen.  Dieser Eigenschaft hat Rails auch einen
großen Teil seiner Beliebtheit zu verdanken.  Die Kehrseite von opinionated
Frameworks wird jedoch erst ersichtlich, wenn versucht wird \enquote{gegen das
Framework} zu arbeiten, das heißt das Framework mit nicht vorgesehenen
Funktionalitäten zu erweitern oder Teile auszulassen.  Dies gestaltet sich oft
schwer bis unmöglich.

Als weitere in der Praxis negativ auffallende Eigenschaft von Rails hat
sich die Menge an \stichwort{Metaprogrammierung} in der Code-Basis erwiesen.
Durch Metaprogrammierung ermöglicht man das Ändern von Teilen des Programmcodes
zur Laufzeit. Dies kann in Fehlerfällen zu Seiteneffekten führen, die schwer zu
orten und zu debuggen sind.

Die Nachteile haben in diesem Fall die Vorteile aus der Sicht des Autors
überwogen und somit Ruby on Rails als Basis für die Backend-Entwicklung aus
weiteren Überlegungen ausgeschlossen.
